大家用咩電郵去申請VPN

大家係咪都會申請個新Email去用VPN？

我見好多人講 開個新嘅Email安全啲
大部分推薦用 protonmail / tutanota
係咪即使申請佢地免費帳號都好過 用gmail/ yahoo 呢啲

係

Surfshark 回應 VPN 間歇出現斷線的問題

結論：單從服務態度而言，
未 join Surfshark 嘅人唔洗考慮了，
至於 join 咗嘅如果有我上圖提到嘅問題，
就盡快喺由購買日起計 30 日內上 live chat 搞退款。

咁用邊間好？

1. TunnelBear
有做年度安全審核，
但無雙重 VPN，
亦無 iKEv2 同 Wireguard，
近年更被 mcafee 收購，
有啲人會覺得安全性成疑，
因 mcafee 嘅防毒本身就虧虧地，
我自己用過就覺得不過不失，
只係 iOS app 功能上略嫌太簡陋。

2. NordVPN
有做年度安全審核，
亦有雙重 VPN，
但雙重 VPN 速度上慢過 Surfshark，
帳號唔支援 Surfshark 有嘅 2FA 雙重認證，
近年又經常有 AC 被流出，
而價錢上都無 Surfshark 咁平，
又無好似 Surfshark 咁可以同時連10幾20部機，
但勝在穩定性高過 Surfshark，
有 iKEv2、OpenVPN、連最新嘅 wireguard 都 support (亦即 NordLynx)，
伺服器數量更大幅拋離 Surfshark (5700+)，
多人用起上嚟相對上無咁易降速同唔穩定。

如果想用 NordVPN 但又怕自己 AC 被流出咁點算好？

- 開新 email (推薦 protonmail or tutanota)
- 密碼要 15 位以上 (要有大細楷同數字連符號)
- 新 email 避免用作註冊其他網站或服務

簡單講下其他 VPN 嘅問題

1. ProtonVPN
- 貴，出海慢，雙重 VPN 更慢

2. Mullvad
- 原生 APP 唔支援雙重 VPN
- 雙重 VPN 的 kill switch 功能僅支援 linux 上使用
- 月費同年費一樣價 (5 euro /m)，無優惠

3. Surfshark
- 多咗人用穩定性變差
- CS 服務態度一般

咁protonmail / tutanota 有無必要做付費會員？
如果只單純申請vpn 用

無

Thanks thanks

Ac 被流出有冇機會畀人知道我嘅IP/ 瀏覽record?

咁PIA VPN 呢？

[舊聞] PIA俾一間叫Kape嘅公司收購咗，有Reddit網友發現間公司好有問題